# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: motor 1.11.16\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2004-07-09 02:19+0300\n"
"PO-Revision-Date: 五  4月  6 12:32:48 CST 2001\n"
"Last-Translator: zeyun liang<liangn@kali.com.cn>\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=GB2312\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: src/debugger/motordebugger.cc:107
msgid "Debugging is not supported by the project template"
msgstr ""

#: src/debugger/motordebugger.cc:151
#, c-format
msgid "Cannot debug %s"
msgstr ""

#: src/debugger/motordebugger.cc:157
msgid "No free tty to start a debug session. Run without debugging?"
msgstr "没有空闲的控制台用来调试.不调试直接运行?"

#: src/debugger/motordebugger.cc:176
msgid "It's impossible to run this kind of projects"
msgstr ""

#: src/debugger/motordebugger.cc:201
#, c-format
msgid "Running %s.. Ctrl-C to break"
msgstr ""

#: src/debugger/motordebugger.cc:213
#, c-format
msgid "Killed %s"
msgstr ""

#: src/debugger/motordebugger.cc:221
#, fuzzy
msgid "The source was modified. Do you want to rebuild the program?"
msgstr "源文件改动过.rebuild?"

#: src/debugger/motordebugger.cc:239 src/debugger/motordebugger.cc:258
#, fuzzy, c-format
msgid "Continuing running %s.. Ctrl-C to break"
msgstr "继续执行中"

#: src/debugger/motordebugger.cc:273
#, fuzzy
msgid "Debugger stopped"
msgstr "调试"

#: src/debugger/motordebugger.cc:307
msgid "Reading the stack info.."
msgstr ""

#: src/debugger/motordebugger.cc:327
msgid "Stack info has been fetched"
msgstr ""

#: src/debugger/motordebugger.cc:329
msgid "Cannot read the stack"
msgstr ""

#: src/debugger/motordebugger.cc:342
msgid "Loading core dump.."
msgstr "加载core dump.."

#: src/debugger/motordebugger.cc:346
#, fuzzy
msgid "Core dump load done"
msgstr "core dump加载成功"

#: src/debugger/motordebugger.cc:602
#, fuzzy, c-format
msgid "Stopped at breakpoint %s"
msgstr "设置/清除断点           ^B"

#: src/debugger/motordebugger.cc:607
#, fuzzy, c-format
msgid "Terminated %s"
msgstr "终止"

#: src/debugger/motordebugger.cc:613
#, c-format
msgid "Cannot start %s"
msgstr ""

#: src/debugger/motordebugger.cc:619
#, c-format
msgid "Interrupted: %s"
msgstr ""

#: src/executor/motorexecutor.cc:21
#, fuzzy
msgid "Executing "
msgstr "执行make"

#: src/grepper/motorgrepper.cc:88
msgid "The regexp specified cannot be compiled"
msgstr ""

#: src/grepper/motorgrepper.cc:93
#, c-format
msgid "%d files grepped, %d matches found"
msgstr ""

#: src/grepper/motorgrepper.cc:108
#, fuzzy, c-format
msgid "Grepping %s.."
msgstr "保存 %s .."

#: src/project/motorfolder.cc:85
#, fuzzy, c-format
msgid "Directory %s does not exist. Create it?"
msgstr "你指定的根目录不存在,是否创建?"

#: src/project/motorfolder.cc:88
#, fuzzy
msgid "Unable to create the directory"
msgstr "不能执行二进制文件"

#: src/project/motorfolder.cc:95
#, fuzzy, c-format
msgid "%s is ~not~ a directory"
msgstr "输出目录:"

#: src/project/motorproject.cc:77
#, fuzzy
msgid "Unable to find the project root directory"
msgstr "无法访问工程根目录"

#: src/project/motorproject.cc:321
#, fuzzy
msgid "Generating a distribution package of the project.."
msgstr "+ 生成一个发布软件包\n"

#: src/project/motorproject.cc:334
#, fuzzy
msgid "Building the project.."
msgstr "所有的工程文件"

#: src/project/motorproject.cc:433
msgid "Starting up the project.."
msgstr ""

#: src/project/motorproject.cc:457
#, fuzzy, c-format
msgid "Project %s has been created"
msgstr "工程%s已经打开"

#: src/project/motorproject.cc:488
#, c-format
msgid "There is a motor project file %s in the source, use it?"
msgstr ""

#: src/project/motorproject.cc:533
#, fuzzy, c-format
msgid "Delete all files of the project %s as well?"
msgstr "删除所有工程文件?"

#: src/project/motorproject.cc:546
#, fuzzy, c-format
msgid "Project %s has been removed"
msgstr "工程%s已经打开"

#: src/project/motorproject.cc:644
#, fuzzy, c-format
msgid "VCS %s command wasn't successful. Retry?"
msgstr "cvs命令失败.重试吗?"

#: src/project/motorproject.cc:649
#, fuzzy
msgid "Add the file to the project locally anyway?"
msgstr "删除所有工程文件?"

#: src/project/sourcetemplate.cc:52
#, fuzzy, c-format
msgid "File %s already exits. Overwrite it?"
msgstr "文件%s已经存在.是否覆盖?"

#: src/tagbrowser/motortagbrowser.cc:37
#, fuzzy
msgid "Executing Exuberant Ctags.."
msgstr "执行ctags.."

#: src/tagbrowser/motortagbrowser.cc:51
msgid "Cannot read the tags table"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:277
#, fuzzy
msgid "add project to the registry: "
msgstr "工程注册表"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:290
#, c-format
msgid "Already registered! Rename %s (%s) to: "
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:309
#, fuzzy, c-format
msgid "~%s~ is not a motor project"
msgstr "输出目录:"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:314
#, c-format
msgid "~%s~ is an invalid name for a motor project file"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:318
#, c-format
msgid "Cannot access ~%s~"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:341
msgid "Create/Import.."
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:341 src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1424
#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1430 src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2140
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:341 src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1424
#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1430 src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2140
#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2415
msgid "Remove"
msgstr "删除"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:341 src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1602
#: src/ui/ncurses/uieditor.cc:401
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:350
msgid " Projects registry "
msgstr "工程注册表"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:355
#, fuzzy
msgid " Add a project "
msgstr "选择一个工程"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:512
msgid " File "
msgstr "文件"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:513
msgid " Edit "
msgstr "编辑"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:514 src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1804
msgid " Project "
msgstr "工程"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:515
#, fuzzy
msgid " VCS "
msgstr "CVS "

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:516
msgid " Debug "
msgstr "调试"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:517
msgid " Window "
msgstr "窗口"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:520
msgid " Load..         ^O"
msgstr "载入..         ^O"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:521
msgid " Save           F2"
msgstr "保存           F2"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:522
msgid " Save as.."
msgstr "另存为.."

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:523
msgid " Save all"
msgstr "全部保存"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:524
msgid " Close          ^D"
msgstr "关闭           ^D"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:525
msgid " Generate.."
msgstr "生成.."

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:527
#, fuzzy
msgid " Motor settings"
msgstr "Motor 设置"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:528
#, fuzzy
msgid " External keys"
msgstr "外部快捷键.."

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:529
msgid " Regexper      A-R"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:531
msgid " Quit           ^X"
msgstr "退出           ^X"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:534
msgid " Toggle mark         F3"
msgstr "琐定标记            F3"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:535
msgid " Cut                A-X"
msgstr "剪切               A-X"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:536
msgid " Copy               A-C"
msgstr "复制               A-C"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:537
msgid " Paste              A-V"
msgstr "粘贴               A-V"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:539
msgid " Toggle ins/overw   Ins"
msgstr "锁定  插入/覆盖    Ins"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:541
msgid " Find                ^F"
msgstr "查找                ^F"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:542
msgid " Find again          ^G"
msgstr "继续查找            ^G"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:543
msgid " Replace             ^R"
msgstr "替换                ^R"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:544
msgid " Go to line..       A-L"
msgstr "跳到第..行         A-L"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:546
msgid " Shft block fwd   A-Tab"
msgstr "向前替换块       A-Tab"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:547
msgid " Shft block back  A-Bsp"
msgstr "向后替换块       A-Bsp"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:549
msgid " Undo                ^U"
msgstr "取消上一步          ^U"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:552
msgid " Projects registry"
msgstr "工程注册表"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:554
msgid " Files..             F11"
msgstr "文件..              F11"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:555
msgid " Directories..      ^F11"
msgstr "目录..             ^F11"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:556
msgid " Project settings  S-F11"
msgstr "工程设置          S-F11"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:558
#, fuzzy
msgid " Build                F9"
msgstr "Build..              F9"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:559
msgid " Clean              S-F9"
msgstr "清除               S-F9"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:560
#, fuzzy
msgid " Make a target..     A-T"
msgstr "给软件打包"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:561
msgid " Regen. build stuff"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:562
#, fuzzy
msgid " Make a dist package"
msgstr "给软件打包"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:564
msgid " Find a symbol..     A-?"
msgstr "查找一个符号..      A-?"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:565
#, fuzzy
msgid " External output.."
msgstr "外部快捷键.."

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:568
#, fuzzy
msgid " Check in/out"
msgstr "CVS check in/out"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:569
#, fuzzy
msgid " Import"
msgstr "输入到CVS"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:570
msgid " Tag a release"
msgstr "标记一个发行版"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:579
msgid " Run program            F12"
msgstr "运行                   F12"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:580
msgid " Load core dump.."
msgstr "载入core dump.."

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:581
msgid " Arguments..          S-F12"
msgstr "参数..               S-F12"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:582
msgid " Reset program         ^F12"
msgstr "重置程序              ^F12"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:583
msgid " Call stack..           A-S"
msgstr "调用堆..               A-S"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:585
msgid " Set/Clear breakpoint    ^B"
msgstr "设置/清除断点           ^B"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:586
msgid " Breakpoints            A-B"
msgstr "断点                   A-B"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:588
msgid " Add watch               ^W"
msgstr "添加监视               ^W"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:589
msgid " Watches                A-W"
msgstr "监视                   A-W"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:590
msgid " Evaluate/Modify        A-E"
msgstr "评估/更改              A-E"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:592
msgid " Trace into              F7"
msgstr "跟踪进入                F7"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:593
msgid " Step over               F8"
msgstr "逐步跳过                F8"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:594
msgid " Go to cursor            F4"
msgstr "到光标处                F4"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:597
msgid " Next                 ^N"
msgstr "下一个               ^N"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:598
msgid " Previous             ^P"
msgstr "上一个               ^P "

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:600
msgid " Window list          F5"
msgstr "窗口列表             F5 "

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:601
msgid " Last build messages  F6"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:792
msgid "PROJECT: "
msgstr "工程: "

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:795
msgid "FILE: "
msgstr "文件:"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:992
msgid "Ok"
msgstr "好了"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1048
msgid "F1           Display this help screen\n"
msgstr "F1          显示这个帮助屏幕\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1049
msgid "F10          Activate menu\n"
msgstr "F10         激活菜单\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1050
msgid ""
"^X           Quit motor\n"
"\n"
msgstr ""
"^X          退出motor\n"
"\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1051
msgid "F2           Save current file\n"
msgstr "F2          保存当前文件\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1052
msgid "^O           Load file\n"
msgstr "^O          载入文件\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1053
msgid "^D           Close current editor window\n"
msgstr "^D          关闭当前编辑窗口\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1054
msgid "F5           Editor files..\n"
msgstr "F5           编辑文件..  \n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1055
msgid "^N           Next editor window\n"
msgstr "^N           下一个编辑窗口  \n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1056
msgid ""
"^P           Previous editor window\n"
"\n"
msgstr ""
"^P          上一个编辑窗      \n"
"\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1057
msgid "Ins          Toggle insert/overwrite mode\n"
msgstr "Ins         锁定插入/覆盖模式\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1058
msgid "F3           Toggle block marking mode\n"
msgstr "F3          锁定块标记模式\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1059
msgid "Alt-X, ^Del  Cut selected text\n"
msgstr "Alt-X, ^Del 剪切选定的文本\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1060
msgid "Alt-C, ^Ins  Copy selected text\n"
msgstr "Alt-C,^Ins  复制选定的文本\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1061
msgid "Alt-V, ^Ins  Paste previously copied text\n"
msgstr "Alt-V, ^Ins 粘贴以前复制的文本\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1062
msgid "Alt-Tab      Shift selected block forward\n"
msgstr "Alt-Tab      向前替换以前选择的块\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1063
msgid ""
"Alt-Backsp   Shift selected block backward\n"
"\n"
msgstr ""
"Alt-Backsp   向后替换选择的块\n"
"\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1064
msgid "^U           Undo previous editor operation\n"
msgstr "^U           取消以前的编辑操作\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1065
msgid "^F           Find text in current file\n"
msgstr "^F           在当前文件中查找文本\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1066
msgid "^G           Find again\n"
msgstr "^G           继续查找\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1067
msgid "^R           Search and replace\n"
msgstr "^R           搜索并且替换\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1068
#, fuzzy
msgid ""
"Alt-L        Goto line..\n"
"\n"
msgstr "Alt-L        跳到第..行\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1069
msgid "Shift-F11    Project settings..\n"
msgstr "Shift-F11    工程设置..\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1070
msgid "F11          Project files..\n"
msgstr "F11          工程文件..\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1071
msgid ""
"^F11         Project directories..\n"
"\n"
msgstr ""
"^F11         工程目录..\n"
"\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1072
msgid "F9           Build a project\n"
msgstr "F9           Build a project\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1073
msgid "Shift-F9     Clean\n"
msgstr "Shift-F9     清除\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1074
#, fuzzy
msgid "Alt-T        Make a specific target..\n"
msgstr "Alt-B        断点..\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1075
msgid "F12          Run program\n"
msgstr "F12          运行程序\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1076
msgid "Shift-F12    Specify program arguments\n"
msgstr "Shift-F12    指定程序参数\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1077
msgid ""
"Alt-?        Find a symbol definition in the source\n"
"\n"
msgstr ""
"Alt-?        在源文件中查找一个符号的定义\n"
"\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1078
msgid "F4           Go to cursor\n"
msgstr "F4           跳到光标处\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1079
msgid "F7           Debug mode: trace into\n"
msgstr "F7           调试模式:跟踪进入\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1080
msgid ""
"F8           Step over\n"
"\n"
msgstr ""
"F8           逐步跳过\n"
"\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1081
msgid "^B           Set breakpoint at current line\n"
msgstr "^B           在当前行设置断点\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1082
msgid "Alt-B        Breakpoints..\n"
msgstr "Alt-B        断点..\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1083
msgid "^W           Add watch\n"
msgstr "^W           添加监视\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1084
msgid "Alt-W        Watches..\n"
msgstr "Alt-W        监视..\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1085
msgid ""
"Alt-E        Evaluate/modify..\n"
"\n"
msgstr ""
"Alt-E        评估/修改..\n"
"\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1086
msgid ""
"Alt-R        Invoke the regexper tool\n"
"\n"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1087
msgid "Note: If your terminal doesn't allow using Alt-keys or\n"
msgstr "注意:如果你的终端不允许用Alt键或者\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1088
msgid "      Fx keys, you can use ESC 'letter or number' instead.\n"
msgstr "     Fx键,你可以用ESC+'字母或者数字'代替.\n"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1089
msgid "      '^' char means the key should be pressed with Ctrl."
msgstr "     符号'^'表示这个键是按Ctrl."

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1091
msgid " Help "
msgstr "帮助"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1184
msgid "Warning: changing template will rearrange files in project. Proceed?"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1198
msgid " Main "
msgstr "菜单 "

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1199
msgid " Version control "
msgstr "版本控制"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1200
msgid " Make "
msgstr "Make "

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1202
#, c-format
msgid " Version : %s "
msgstr "版本 : %s "

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1203 src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1810
#, c-format
msgid " Template : %s "
msgstr "模板 : %s "

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1204 src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1812
#, c-format
msgid " Root directory : %s "
msgstr "根目录:%s"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1205 src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1815
#, c-format
msgid " Use GNU gettext for internationalization : %s "
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1208
#, fuzzy, c-format
msgid " %s: %s in %s "
msgstr "%s by %s"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1212
#, fuzzy
msgid " Not under version control "
msgstr "版本控制"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1215 src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1813
#, fuzzy, c-format
msgid " Makefile mode : %s "
msgstr "留下Makefile.motor : %s"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1216
#, c-format
msgid " Compiler options : %s "
msgstr "编译器选项:%s"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1217
#, c-format
msgid " Linker options : %s "
msgstr "链接选项 : %s "

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1219
msgid " Files.. "
msgstr "文件.. "

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1220
msgid " Directories.. "
msgstr "目录.. "

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1234
msgid " Project settings "
msgstr "工程设置"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1238 src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1794
#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2043 src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2225
#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2275 src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2724
msgid "Change"
msgstr "更改"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1248
#, fuzzy
msgid "version: "
msgstr "表达式:"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1259
msgid "Cannot modify the root directory. Please move the files manually"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1268
msgid "Do you want to disable version control for the project?"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1285
msgid "additional compiler command line options: "
msgstr "附加编译命令选项:"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1292
msgid "additional linker command line options: "
msgstr "附加链结命令选项:"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1319
msgid " <Ins> select; <Space> confirm; <Esc> cancel "
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1422
msgid " Project files "
msgstr "工程文件"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1424
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1428
msgid " Project directories "
msgstr "工程目录"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1452
#, fuzzy
msgid "No folders of this kind are defined in the template"
msgstr "模板 %s 没有合适的发布方法"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1471
#, fuzzy
msgid "add file: "
msgstr "载入文件: "

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1474
#, fuzzy
msgid "add directory: "
msgstr "根目录:"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1477
msgid "add symbol: "
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1498
#, c-format
msgid "Cannot add ~%s~ to the ~%s~ folder"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1535
#, fuzzy
msgid " Files.."
msgstr "文件.. "

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1536
#, fuzzy
msgid " Open the project"
msgstr "所有的工程文件"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1596
#, fuzzy, c-format
msgid " Project %s "
msgstr "工程"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1694
msgid "External output viewer, ~ESC~ to close"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1755
msgid "No build messages"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1765
#, fuzzy
msgid "At the end of the messages"
msgstr "消息的结束"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1791
msgid " Create a new project "
msgstr "创建一个新工程"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1794
msgid "Create"
msgstr "创建"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1806
#, c-format
msgid " Creation mode : %s "
msgstr "创建方式:%s"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1807
msgid "from scratch"
msgstr "从草稿"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1808
msgid "from files"
msgstr "从文件"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1808
#, fuzzy
msgid "from VCS"
msgstr "从cvs"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1810
#, fuzzy
msgid "none"
msgstr "否"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1811
#, c-format
msgid " New project name : %s "
msgstr "新工程名:%s"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1814
#, c-format
msgid " GNU standard documentation : %s "
msgstr "GNU标准文档:%s"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1818
msgid " Creation "
msgstr "创建"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1821
#, c-format
msgid " Generate inital source: %s "
msgstr "生成初始源文件:%s"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1823
#, fuzzy, c-format
msgid " VCS name : %s "
msgstr "模块名:%s"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1824
#, c-format
msgid " Repository : %s "
msgstr "仓库 : %s"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1825
#, c-format
msgid " Module name : %s "
msgstr "模块名:%s"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1826
#, fuzzy, c-format
msgid " Revision : %s "
msgstr "版本 : %s "

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1848
#, fuzzy
msgid "No version control systems defined"
msgstr "版本控制"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1859
msgid "project name: "
msgstr "工程名:"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1869
msgid "root directory: "
msgstr "根目录:"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1884
#, fuzzy
msgid "VCS repository to check out from: "
msgstr "仓库中输入模块的路径:"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1888
#, fuzzy
msgid "VCS module name: "
msgstr "cvs模块名:"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1899
#, fuzzy
msgid "VCS revision: "
msgstr "表达式"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1911
msgid "Project root directory must be set"
msgstr "必须设置工程的根目录"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1917
msgid "Project name must be set"
msgstr "必须设置工程名"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1923
msgid "Template must be set"
msgstr "必须设置模板"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1929
#, fuzzy, c-format
msgid "Project named %s already exists"
msgstr "必须设置工程名"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1935
msgid "Project name cannot start with a number"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1942
#, fuzzy
msgid "VCS name, repository and module name must be specified"
msgstr "使用这种创建方式必须指定CVS仓库和模块名"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1949
msgid "root directory you specified does not exist. create?"
msgstr "你指定的根目录不存在,是否创建?"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:1955
msgid "Access denied for the directory specified"
msgstr "指定的目录无法访问"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2020
#, fuzzy, c-format
msgid "No distribution methods defined in template %s"
msgstr "模板 %s 没有合适的发布方法"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2034
msgid " Distribution package generation "
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2043
msgid "Go!"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2051
msgid " Format "
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2054
#, fuzzy
msgid " Out directory "
msgstr "输出目录:"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2059
#, fuzzy
msgid " Parameters "
msgstr "工程"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2085
#, fuzzy
msgid "directory to put a dist to: "
msgstr "添加目录:"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2104
#, c-format
msgid ""
"Finished ~%s~: ~%lu~ errors, ~%lu~ warnings, ~%lu~ infos. ~F6~ to see the "
"list"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2107
#, fuzzy, c-format
msgid "~%s~ finished sucessfully"
msgstr "文件%s已经成功保存"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2121
msgid "The project has been modified. Regenerating the build stuff.."
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2137
#, fuzzy
msgid " Make a target.. "
msgstr "给软件打包"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2140
#, fuzzy
msgid "Make"
msgstr "Make "

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2157
#, fuzzy
msgid "make a target: "
msgstr "给软件打包"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2219
msgid " Evaluate/Modify "
msgstr "评估/更改"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2238
msgid " Expression "
msgstr "表达式"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2241
msgid " Value "
msgstr "值"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2242
msgid "not available"
msgstr "不行"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2253
msgid "expression: "
msgstr "表达式:"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2272
msgid " Motor settings "
msgstr "Motor 设置"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2275 src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2724
#, fuzzy
msgid "Done"
msgstr "否"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2293
msgid " Show the run-time output "
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2294
#, fuzzy, c-format
msgid " show compiler output : %s "
msgstr "编译器选项:%s"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2295
#, fuzzy, c-format
msgid " show VCS output : %s "
msgstr "编译器选项:%s"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2296
#, fuzzy, c-format
msgid " show make output : %s "
msgstr "编译器选项:%s"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2298
#, fuzzy
msgid " Debugger "
msgstr "调试"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2299
#, fuzzy, c-format
msgid " debug standard headers : %s "
msgstr "GNU标准文档:%s"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2300
#, c-format
msgid " disable free tty check : %s "
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2302
#, fuzzy
msgid " Editor "
msgstr "编辑"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2303
#, c-format
msgid " enable \"smart tabs\" feature : %s "
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2304
#, c-format
msgid " enable mcedit clipboard integration : %s "
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2306
#, fuzzy
msgid " Directories and paths "
msgstr "目录.. "

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2307
#, fuzzy, c-format
msgid " default directory for projects : %s "
msgstr "输出目录:%s "

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2318
#, fuzzy
msgid "default directory for projects: "
msgstr "输出目录:%s "

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2352
msgid " External programs "
msgstr "外部程序"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2359
#, fuzzy
msgid "No external keys defined"
msgstr "外部快捷键.."

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2391
msgid "Press Enter to continue.."
msgstr "按~回车~继续.."

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2409
msgid " Breakpoints "
msgstr "断点"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2415
#, fuzzy
msgid "Goto"
msgstr "跳转到"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2475
msgid " Files to generate "
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2480
msgid "Mark"
msgstr "标记"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2480
msgid "Generate"
msgstr "生成"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2522
#, fuzzy
msgid "arguments: "
msgstr "参数"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2533
#, fuzzy
msgid "Core dump to explore: "
msgstr "core dump加载成功"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2539
#, fuzzy
msgid " Core dump load results "
msgstr "core dump加载成功"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2542
msgid "Inspect stack"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2542 src/ui/ncurses/uieditor.cc:401
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2571
msgid " Call stack "
msgstr "调用堆栈"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2575
msgid "Info"
msgstr "信息"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2575
msgid "Go to"
msgstr "跳转到"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2596
#, fuzzy
msgid "Function:"
msgstr "函数"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2598
msgid "Location:"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2605
#, fuzzy
msgid "Arguments:"
msgstr "参数"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2608
msgid " Stack item details "
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2695
#, fuzzy, c-format
msgid "Project %s has been loaded"
msgstr "工程%s已经打开"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2700
#, c-format
msgid "%s not found, please select template"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2717
#, c-format
msgid " %s build options "
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2734
#, fuzzy
msgid " General "
msgstr "生成"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2735
#, fuzzy, c-format
msgid " Enable optional build : %s "
msgstr "链接选项 : %s "

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2738
#, fuzzy
msgid " Build "
msgstr "文件"

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2739
#, c-format
msgid " Parameter name (--enable-xxx) : %s "
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2740
#, c-format
msgid " Parameter help text : %s "
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2741
#, c-format
msgid " Enabled by default : %s "
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2749
msgid "configure parameter name (--enable-xxx): "
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/ncursesui.cc:2750
msgid "help text: "
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/uieditor.cc:236
msgid "save as: "
msgstr "另存为: "

#: src/ui/ncurses/uieditor.cc:273
#, c-format
msgid "Saving %s .."
msgstr "保存 %s .."

#: src/ui/ncurses/uieditor.cc:276
#, c-format
msgid "File %s saved successfully"
msgstr "文件%s已经成功保存"

#: src/ui/ncurses/uieditor.cc:293
#, c-format
msgid "file %s was modified. save changes?"
msgstr "文件%s已经改变了.保存吗?"

#: src/ui/ncurses/uieditor.cc:316
msgid "load file: "
msgstr "载入文件: "

#: src/ui/ncurses/uieditor.cc:343
#, fuzzy
msgid "goto line: "
msgstr "跳到行: "

#: src/ui/ncurses/uieditor.cc:398
msgid " Window list "
msgstr "窗口列表"

#: src/ui/ncurses/uieditor.cc:401 src/ui/ncurses/uigrepper.cc:214
msgid "Switch to"
msgstr "切换到"

#: src/ui/ncurses/uitagbrowser.cc:9
#, fuzzy
msgid "Current file"
msgstr "当前文件"

#: src/ui/ncurses/uitagbrowser.cc:11
#, fuzzy
msgid "Current project"
msgstr "所有的工程文件"

#: src/ui/ncurses/uitagbrowser.cc:13
#, fuzzy
msgid "Everything"
msgstr "执行make"

#: src/ui/ncurses/uitagbrowser.cc:76
#, c-format
msgid " Symbols [%s] "
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/uitagbrowser.cc:204
#, fuzzy
msgid ""
"Symbols: type to find, ~Del~ clear, ~F2~ scope, ~F3~ filter, ~^R~ reload, "
"~Enter~ source"
msgstr "符号浏览器:输入查找,~del~键清空,按~回车~到源文件"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:31
#, fuzzy
msgid " Motor grepper: replace mode "
msgstr "Motor grepper"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:31
msgid " Motor grepper "
msgstr "Motor grepper"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:34
msgid "Change/Mark"
msgstr "更改/标记"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:34
msgid "Grep"
msgstr "Grep"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:48
msgid " Search "
msgstr "搜索"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:49
#, fuzzy, c-format
msgid " Look for: %s "
msgstr "查找:%s"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:53
#, fuzzy, c-format
msgid " Replace with: %s "
msgstr "模板 : %s "

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:56
#, fuzzy, c-format
msgid " Area: %s "
msgstr "模式 : %s "

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:57
msgid "current file"
msgstr "当前文件"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:58
msgid "selected folders"
msgstr "选择目录"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:59
msgid "all the project files"
msgstr "所有的工程文件"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:60
msgid "connected projects"
msgstr "关联工程"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:64
msgid " Folders "
msgstr "目录"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:77
msgid " Projects "
msgstr "工程"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:92
msgid " Options "
msgstr "选项"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:93
#, fuzzy, c-format
msgid " Case sensitive: %s "
msgstr "区分大小写 : %s"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:94
#, fuzzy, c-format
msgid " Whole words only: %s "
msgstr "版本 : %s "

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:95
#, fuzzy, c-format
msgid " Regular expression: %s "
msgstr "正规表达式"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:109
msgid "Look for: "
msgstr "查找:"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:129
#, fuzzy
msgid "Replace with: "
msgstr "替换: "

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:211
#, fuzzy
msgid " Motor grepper: results "
msgstr "Motor grepper"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:214
msgid "New search"
msgstr "重新搜索"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:309
#, fuzzy
msgid "Replace this occurence?"
msgstr "替换这些找到的吗?"

#: src/ui/ncurses/uigrepper.cc:325
msgid "Cancelled"
msgstr "取消"

#: src/ui/ncurses/uiwatcher.cc:68
#, fuzzy
msgid "Watch expression: "
msgstr "表达式:"

#: src/ui/ncurses/uiwatcher.cc:84
#, fuzzy
msgid "change the value to: "
msgstr "新值"

#: src/ui/ncurses/uiwatcher.cc:100
msgid "(not avail)"
msgstr ""

#: src/ui/ncurses/uiwatcher.cc:114
msgid "Watches: ~Ins~ add, ~Del~ remove, ~^D~ close, ~A-W~ return to editor"
msgstr "监视:~Ins~ 添加,~Del~删除,~^D~关闭,~A-W~回到编辑器"

#: src/vcs/motorvcs.cc:63
#, fuzzy
msgid "Checking in.."
msgstr "Checking out"

#: src/vcs/motorvcs.cc:69
#, fuzzy
msgid "Checking out.."
msgstr "Checking out"

#: src/vcs/motorvcs.cc:79
msgid "Adding a file to VCS.."
msgstr ""

#: src/vcs/motorvcs.cc:85
msgid "Removing a file from VCS.."
msgstr ""

#: src/vcs/motorvcs.cc:91
#, fuzzy
msgid "Tagging a release.."
msgstr "标记发行版"

#: src/vcs/motorvcs.cc:97
#, fuzzy
msgid "Importing into VCS.."
msgstr "输入到CVS"

#: src/vcs/motorvcs.cc:123
#, fuzzy
msgid "Retrieving recent modifications.."
msgstr "重新获得修改历史"

#: src/vcs/motorvcs.cc:146
msgid "VCS check complete. No changes found"
msgstr ""

#: src/vcs/motorvcs.cc:167
#, fuzzy
msgid "Retrieving the diff record.."
msgstr "重新获得修改历史"

#: src/vcs/motorvcs.cc:174
#, fuzzy, c-format
msgid "Creating branch %s.."
msgstr "保存 %s .."

#~ msgid " enter to select a file, esc to cancel "
#~ msgstr "~回车~选择一个文件,Esc取消"

#, fuzzy
#~ msgid " space to select a directory, esc to cancel "
#~ msgstr "按~空格~选择一个目录,Esc取消"

#, fuzzy
#~ msgid "Running %s.."
#~ msgstr "正在运行"

#, fuzzy
#~ msgid "Project named %s is already registered"
#~ msgstr "必须设置工程名"

#~ msgid " Templates available "
#~ msgstr "可以使用的模板"

#~ msgid "Root dir must exist"
#~ msgstr "根目录必须存在"

#~ msgid " Motor settings.."
#~ msgstr "Motor设置.."

#~ msgid "release name to tag: "
#~ msgstr "标记发行的名子:"

#, fuzzy
#~ msgid " Import into VCS "
#~ msgstr "输入到CVS"

#, fuzzy
#~ msgid "repository: "
#~ msgstr "仓库 : %s"

#, fuzzy
#~ msgid "module name: "
#~ msgstr "cvs模块名:"

#, fuzzy
#~ msgid "The project is not under the VCS control"
#~ msgstr "这个工程没有用CVS控制"

#, fuzzy
#~ msgid " Locally Added "
#~ msgstr "本地添加:"

#, fuzzy
#~ msgid " Locally Removed "
#~ msgstr "本地已删除的:"

#, fuzzy
#~ msgid " Locally Modified "
#~ msgstr "本地修改:"

#, fuzzy
#~ msgid " Remotely Modified "
#~ msgstr "远程修改:"

#, fuzzy
#~ msgid " VCS checking results "
#~ msgstr "CVS check in/out"

#, fuzzy
#~ msgid "Check in"
#~ msgstr "Check out"

#~ msgid "Check out"
#~ msgstr "Check out"

#, fuzzy
#~ msgid " Changes made to %s "
#~ msgstr "创建方式:%s"

#~ msgid " Comment the changes you made "
#~ msgstr "注释你的改动"
